「德政」 人大提案倡全民減肥學者斥提案質素參差

【Now新聞台】今年的全國人大會議結束，人大代表可以在會議期間就國家政策以至民生層面作出提案，今年大會收到逾5000份提案，當中部分在會議結束後仍然繼續引起討論。

人大代表羅傑本身是湖北省一間醫院院長，他提出設立專門機構負責「全民減重」，並且先向公務員下手，只要男性腰圍超過85厘米、女性超過90厘米，而且血糖、血壓、血脂任何一項不合格，就必須在三個月內自行減肥，六個月後仍不達標就要減薪，一年後仍減不到便要自動離職。

普羅大眾又是否容易達到他所設定的85和90厘米腰圍呢？在北京街頭作個調查，有人未度之前仍然信心滿滿，原來都多了1厘米。有人一度就超了近20厘米，認為設定太苛刻。即使有女士可以輕鬆過關，但都對這個提案有保留。

除了這個減肥提案之外，亦有人大建議取消英文作為高考科目，並把中小學生的英文堂由必修改為選修；亦有人大建議取消駕駛執照，只用身分證去核實司機是否有車牌。

今年全國人大會議開始前，有人大代表向我們說大會一再溫馨提示各位代表，提案要重質不重量，即使是聯名的提案都要確保自己是清楚提案內容。

參考近年全國人大提案的數量，2016和17年都有超過7400多份，去年下跌至6319份，有學者表示雖然數量減少，但提案的質素一直無改變，他認為除非改變整個人大的選舉制度，否則不會改善到問題。

【首都專線】人大提案倡全民減肥 學者斥提案質素參差

食草咪得囉

家長式政權

国家無錢借減肥之名撚鳩你

學下金仔啦，全國肥人數目屈指可數

原意係好 但係使唔使減薪同離婚

離職

除了這個減肥提案之外，亦有人大建議取消英文作為高考科目，並把中小學生的英文堂由必修改為選修；亦有人大建議取消駕駛執照，只用身分證去核實司機是否有車牌。